梁振英連日針對梁繼昌的行為「完全唔合邏輯，好似一個失咗常嘅人一樣」

委員過半 建制掌決議權

要聞

梁繼昌早前曾強調不會辭去委員會職務。

【特稿】
特首梁振英連日不斷針對與他有官司的公專聯立法會議員梁繼昌，指他出任調查UGL事件專責委員會委員有利益衡突，但有曾參與專責委員會工作的前立會議員直言，專責委員會一貫的做事方式，所有決定、撰寫報告，不是單一名委員可左右，再加上建制派佔委員人數過半，單憑民主派根本難以左右調查。
立法會專責委員會的工作一般有3個階段，包括籌備、取證和審議證據，最後是討論及敲定報告，每一個階段的工作，所有委員都可以參與。而最關鍵的敲定報告一環中，若報告擬稿對任何人士或機構作出負評，都必須邀請有關人士或機構對稿件作回應，才敲定報告。

通過決定須全體投票

至於在委員會內作任何決定，均由全體委員投票，按調查UGL事件專責委員會為例，撇除不投票的主席謝偉俊及已辭任的周浩鼎，建制派委員仍有5人，較民主派4名委員多，換句話說不只梁繼昌一人無法左右調查，沒有建制委員同意，民主派委員也難單方面決定調查方向。
曾經參與過立法會帳委會工作多年的公民黨主席梁家傑指，梁振英連日針對梁繼昌的行為「完全唔合邏輯，好似一個失咗常嘅人一樣」。他解釋，專責委員會固然由政治人物組成，若因曾經作過政治表述就不能任委員，「聽落去都覺得好奇怪啦﹗」，他又質疑梁被揭私通周浩鼎後，才指梁繼昌有問題，質疑為何「之前又唔出聲？」委員會內建制派人數仍然佔多數，「無論點投票都贏硬，咁嘅前提下佢都歇斯底里，一定係心裏有鬼」。
■記者呂浩然

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

張建宗：行政無干預立法

要聞 5小時前

【UGL醜聞】田少爆粗贈鼎鼎就嚟抽到維港冇得剩

要聞 5小時前

為通鼎醜聞轉移視線689死咬梁繼昌 促辭職

要聞 5小時前

梁繼昌早前曾強調不會辭去委員會職務。

共產黨講邏輯

講緊自己呀

俾人踢爆咪發下爛炸

痴線佬

即係保皇果邊都有人想......?

梁振英係都要趕 梁繼昌 出調查委員會, 因為佢係英國執業律師